加拿大：不因人權問題阻礙靠攏中國

加拿大駐中國大使表示 不因人權議題而阻礙中加FTA
加拿大總理杜魯多正積極深化與中國的關係。加國新任駐中國大使麥卡倫暗示，他能夠推動中、加自由貿易協定。就算兩國間的引渡條約談判沒有進展，也不會因為中國的人權問題阻礙貿易協定。

麥卡倫的發言顯示，現在加拿大打算在經濟與人權方面雙管齊下。他表示，「總理非常明確地表示希望能與中國加強關係，並超過最近雙方所承諾的程度，我認為中國也希望朝這個方向走」。

麥卡倫表示，加拿大強化雙方關係的目的不僅限於自由貿易協定；「我們的確希望有更多貿易、更多投資、更多觀光客，以及在許多不同領域加強合作」。

兩國已經開始討論自由貿易協定及引渡條約。雙方將於今年春季進行下一回合的試驗性會談，由加拿大主持。麥卡倫對此表示樂觀；「雙方都都希望全面推動，我認為協議將能達成，但還有許多工作要做」。

麥卡倫指出，雙邊協定的內容可能包括放寬中國企業對加拿大油砂資源的投資。加國前任總理於2012年中國海外石油公司購併加拿大尼森油砂公司後，對中國投資實施管制。由於外國石油公司相繼退出加國的油砂生產業務，因此杜魯多非常希望中國企業能進駐。麥卡倫表示，「政府尚未決定要改變作法；但隨著談判的展開，這個問題終將上檯」。

中、加關係的變數在於引渡條約。中國一直要求雙方能簽署引渡條約，但麥卡倫暗示這「並非自由貿易」，且兩國簽署條約還早得很。

他並表示，中國要成為主導自由貿易的力量，還須克服許多制度性的經濟障礙，包括法規複雜、法制不確定及高關稅等。

加拿大都背叛老美了

Trudeau 出名奶共

加拿大依家不嬲奶共

乜臭閪支那賤種係人黎既咩

賴昌星

走去痴中共冇好結果

滿口大愛人權既偽君子!

仆你個街，選前選後兩個樣